鍾國斌稱理大研發防菌布口罩 料最快十多日後可供應

自由黨黨魁、紡織及製衣界立法會議員鍾國斌表示，理工大學正研發一款新的「布口罩」，可以防菌、重用50至70次，預計最快10多日後能供應。

他在本台節目《千禧年代》表示，有關口罩已取得國際認證，已確認能防範肺炎鏈球菌、金黃葡萄球菌等，即使重洗口罩，都不會影響效果，因此一個「布口罩」能代替約1盒至1盒半外科口罩。他透露，正安排將內地的原材料運到香港，準備在香港生產，在下星期一生產樣版後，最快約10日能夠生產最多約1萬個「布口罩」，首批將會免費送予長者、弱勢社群等。

他形容政府的表現「慢十拍」，認為政府應該暫停中國旅客入境至少14日，若疫情持續，再延長禁止入境的日期。

用唔用到光觸媒

即係搵廢老試吓WORK唔WORK

今次係virus呀

弱智

講個笑話俾大家聽

香港政府

送比廢老把撚咩
佢地撐POPO打大學呀

係咪有齊普通口罩全部功能先

垃圾大學生

同舊時個d布口罩有咩分別

紡織業都可以起死回生，香港真係奇蹟之城

唔批大學撥款個時唔係好撚牙刷架咩

藍絲廢老真係社會垃圾嚟

冇罩又要黃店救又要大學救

防菌, 但唔防病毒

呢D邪惡生物應該趁大好機會消滅 唉
太善良了班大學仔

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

中國彬

現代人用 紙尿片

但其實舊時D人系用 尿布

內地原材料都一早受到污染啦

細菌一般大小係0.3-1.2μm, 病毒雖然細, 但因為要依附飛沬, 而飛沬係3μm以上, 即係防到細菌已經夠一般人用

病毒比細菌更細，防唔防到呀

內地的原材料
高級正苦官員人員優先，讓領導先走

我地小市民同醫護用CSI d廠底貨ok架喇

黑警咪撚用呀仆街

維穩最緊要大家有口罩繼續番工

防唔到病毒

如果有朝一日 某人落台
應該會全城狂歡

終国奔

pass到BFE VFE standard 再講

某人死 (or 佢對仔死), 香港全城狂歡

之前又鬧理大係暴徒大學？
咁叻啲藍絲唔好用

名都衰過人

弱智唔係扮，叫終国崩分清BFE, PFE 同VFE 先

中国賓

係囉 病毒細好多 要問清楚

港獨廢青研發 藍絲唔好用呀

十日研發

醫用口罩三層設計
第一層隔開飛沫
第二層阻擋病菌
第三層吸收配戴者釋出嘅水氣

咁防菌布口罩一種物料已經搞得掂

紙皮得condom都得啦

唔只死，直情要滅黨

其實係 同埋如果 病毒唔痴飛沬 單一粒咁過黎
姐係能夠經空氣傳染
口罩 唔係 密封都係阻擋唔到

人體測試

埋土應該唔會揀呢個時候研發啲唔等使嘅口罩掛

內地原材料

防菌有閪用咩 呢個病毒黎架

咁我搵個pitta都得啦

班廢老千祈唔好用暴徒學府出既口罩

呢兩個係測試指標
EN149 FFP3 呢啲先係standard 嚟
大學研究唔會咁馬虎嘅 信得過自己香港人

Push

呢d靚野留比老野用啦
我用返外科口罩得喇

咁如果啲飛沫乾左
再細啲嘅病毒會唔會走出黎一大力吸氣就吸到? 定直接死?

我睇開個醫生都係用呢種 不過應該洗得好專業

內地的原材料

科大數學系：沒事兒 沒事兒

如果空氣傳播
帶咩都死啦

病毒離開左口水都有幾分鐘生存時間，所以果啲布口罩都唔適合喺醫院呢啲高危地方使用，最驚啲廢老當果啲布口罩係萬能

口罩係埋土研發
唔係中國賓

其實日本有口罩防菌噴霧
戴口罩之前正反兩面噴三次 可以增加口罩使用時間
不過口罩跌左落地或者濕左就冇辦法啦當然

台灣一早出左 仲有好多test 過到

係 lor
細好多
防唔防到

人地真係落手「研究」整布口罩，然後留言成班人又係度病毒細過細菌喎，又咩防唔防到病毒，人地研究你估人唔知咩，實會測試架啦，到時出左黎真係唔得咁先講啦。

如果即棄口罩 (唔該唔好講 "一次性") 全球產量根本唔夠, 咁呢D布口罩可能真係救星喎.

口水都好多雜質，水份乾左應該都仲有一堆野纏住啲病毒

台灣喺今次疫情個反應好快

害死人

唔排除只係中國賓自己分唔到病毒同細菌
跟住對外講咗防菌

佢地未有疫情前已出左
睇曬佢地page啲留言 講曬啲測試 覺得信得過

唔好咁快公開呀
林鄭實幫你運晒去中國

冠狀病毒無法在高溫環境存活
發明發熱口罩(類似暖包咁)有冇用？

利申︰FF

十日生產一萬個，咁勁

燒傷埋你個口喎

大學=無撚用？
笑話 大學先係社會棟樑

病毒比細菌細wor
自由黨唔好害死人

韓國都有出類似既

病毒要依賴飛沫.
依家外科口罩都係擋飛沫.
即係佢果隻野有可能做到一般外科口罩效果

好似係咁.

呢隻好似冇咩口罩測試既資料睇

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

呢排出街都見到有唔少人用，好似左定右邊有個logo

團購10個已經可寄香港免運

理大研發
唔係自由黨
佢應該只係收到風再對外講

正研發

一個$180 用到最少二百次
唔洗周圍買口罩

而家咁既形勢其實阻飛沫係最緊要。所以就算無100都有80，有一定好過無

大學生係暴徒嚟㗎，藍絲廢老唔好用呀！

好過無啦講真

Amazon 有好多呢類嘅布口罩話N95, N99
有埋filter 換
我買咗幾個慎防有咩冬瓜豆腐
我睇咗好多資料都唔知佢係咪真係work
有冇人知？

幾抵屌

研發中姐係FYP?

但外科口罩都只係BFE99%(過濾99%細菌)，而家喺街度BFE都買唔到，佢咁樣已經好勁。

好感動
自己香港自己救！！

有冇人開團
我見香港呢邊啲寄賣點都冇曬

聽日二月

唔係點呀

咁你帶泡菜布口罩啦

又話放棄呢一代? 咪撚用呀

正安排將內地的原材料運到香港
直接感染

暴徒大學整出嚟
廢老唔好用

人哋啲布口罩都只係防塵防花粉，呢隻香港製嘅起碼防到唔少細菌，而且細節都未公佈晒，對made in HK嘅嘢有啲希望都唔得

「大學研究唔會咁馬虎嘅」

後生仔都係暴徒
咪撚用呀

睇連登先知原來病毒係一粒一粒咁飛入你個口度...

一日一千個有幾難呀？得一條友整咩

咁撚勁

理工大學救香港

齋病毒唔連飛沫其實n95都無用，唔好咁迷信啲spec啦，再講，唔連飛沫都傳到姐係空氣傳播，咁一早支爆啦

飛沬係0.6μm 最細..

黑警：垃撚圾大學生！！

我都有用，不過如果去較危地方我會轉番即用即棄
咁樣夾住用等口罩唔駛咁快用曬

銅線抗菌口罩係用銅離子抗菌而唔係依賴布的物料，所以可以洗塊布再重用。
至於咁樣可唔可以做到bfe甚至pfe。真係搵唔到相關資料。

1樓講既口罩做足晒測試既話，應該唔係呢種。

病毒同細菌嘅 size 可以比擬嗎？

創科局食左咁多個億做過咩出黎？

不如用紙皮啦 都夠厚防口水

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

Virus not bacteria my friend Chinese bun

布料可以防飛沫

可重用？

藍屍差佬仲話香港啲大學垃圾，你班撚樣就真係垃圾啦！
而家出事咪又係要靠啲知識份子救國

仲係用email 收CV

巴打醫護界？

不可信

佢9up界

病毒要依附飛沫 呢句野都講得出

其實暫時都未有空氣傳播
係咪即係一係靠飛沫
一係靠接接解病毒後摸眼耳口鼻傳播？

利申：唔識

on 9 佬一名廢佬跟唔到時代

政府在兩周內三度撤回大學工程項目撥款，當中包括理工大學加建作醫療培訓的教研大樓及擴建圖書館的撥款，一共涉及17.59億元。

向外嗰層

領導先走嗰單嘢

燒死咗啲小學生

十日一萬個， 一個月3萬個， 優先派長者
香港有7百幾萬人，排到你變長者都未有

我都係咁，好彩一月頭買咗幾個

防菌唔等於防病毒
防菌唔等於防病毒
防菌唔等於防病毒
防菌唔等於防病毒
防菌唔等於防病毒
防菌唔等於防病毒

呢啲研發團隊全部都係喺外國返嚟

支畜： 不了

之後數曬返大陸

鍾國斌都係少數反對派嚟，有咩期望？

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

国崩，仲要性中，好唔吉利囉

如果有空氣傳播會好大鑊

睇留言連登仔真係好無知
係咪連整口罩都要問連登仔意見先整到

咁你唔好帶口罩啦

而家又唔鬧理大暴徒？

「它們是最小的微生物」
如果無記錯中學bio
病毒唔係生物喎

定係大學知識推翻咗

天馬行空，戴左都防唔喥咁有閪用。

用普通布口罩 再攝執塊Temple 都得啦
仲可以洗 再換新Temple

防到飛沬就可以

唔撚識就咪9up

空氣傳播
病原體能在空氣中浮游一段時間，可經呼吸道進入人體。

一直都有空氣傳播

病毒應該係微生物？

微小生物(microorganism簡稱microbe)是包括細菌、病毒、真菌以及一些小型的原生動物等在內的一大類生物群體，它個體微小，卻與人類生活密切相關。

要睇病毒架，例如肺結核係空氣傳播但唔代表所有都得，武漢肺炎係空氣傳播強國一早玩完，到底邊個鳩up緊

不過係街要除果時都幾麻煩
番黎洗果下都係
呢個真係要留意下

第二張圖錯到仆街

病毒唔撚係生物

就算醫學上work，商業上都敵唔過炒賣屯貨既支那人同香港人同埋連登仔

空氣傳播就勁好多，而家睇境外都係近距離接觸（日本個司機同導遊）會奶嘢正常，但如果係空氣傳播，咁大搖大擺住四季行ifc mall嗰對應該傳晒畀ifc返工嗰班，n95都無用

A virus is a small infectious agent that replicates only inside the living cells of an organism. Viruses can infect all types of life forms, from animals and plants to microorganisms, including bacteria and archaea.

Microorganisms can be found almost anywhere on Earth. Bacteria and archaea are almost always microscopic, while a number of eukaryotes are also microscopic, including most protists, some fungi, as well as some micro-animals and plants. Viruses are generally regarded as not living and therefore not considered as microorganisms, although a subfield of microbiology is virology, the study of viruses.

會唔會係你個課本簡化咗
無分得咁細

講緊隻武漢肺炎

唔係主要途徑唔代表唔會
飛抹係可以霧化於附近空氣存活短時間

布係唔防水

即係冇撚用

藍絲繼續買口罩啦
大學d野唔好用呀
暴徒大學呀屌你老母

理大圍城
永誌不忘

抗疫不忘抗爭
希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！

沈旭暉高汁分析 點光復香港

請steve jobs上黎同局長傾計

布口罩唔防水

建制同藍屍唔係話要cut大學資源咩
口罩研發成功關你哋撚事，咪同香港人搶口罩

係擋飛沫
唔係要擋病毒
外科口罩 N95都擋唔到病毒

咁如果入咗眼係咪都會奶野?

外科口罩>布口罩
尿布>紙尿片

樓上隻台灣布口罩防水

Cut住budget照屌打警犬效能

Cut警犬Budget掉去HA同大學仲好啦

優先派長者根本係靠害
班老野退左休可以日日係屋企hea

打工仔係街時間最長先係最高風險

藍絲就有啲骨氣咪撚用，呢啲口罩係由暴大整出嚟

當十日一萬個
優先比長者,綜援狗姐係大家要等幾十個十日先會有

無口罩幾百日....

其實用超聲波機加洗潔精洗.....

葡萄球菌大約0.5μm至1.0μm，佢擋到呢個size應該擋到飛沫

其中三種傳播方法：
1 經空氣
2 經飛沫
3 直接接觸

暫時中國官方係講經飛沬（3米至10米）同近距離接觸，美國cdc就話主要飛沫

明報：同時，內地最新一份新病毒治療方案指出，新病毒主要通過飛沫傳播，亦可透過接觸傳播。本港感染及傳染病科醫生表示，飛沫一般可噴至3米，但在氣流大的車廂，飛沫可傳至數十米外，而近日天冷適合病毒生存，若人多聚在室內取暖，會令病毒更易傳播。
CDC: When person-to-person spread has occurred with MERS and SARS, it is thought to have happened mainly via respiratory droplets produced when an infected person coughs or sneezes

所以如果係防飛沫，BFE or PM2.5 可以擋到》2.5micros的，細過2.5micros的飛沬就要勁d的口罩

如果去到空氣，係需要全身保護，眼罩和口罩。暫時未有證明武漢肺炎會經空氣傳，咁當然有可能會發生

我自己唔會去人多的，就用最低grade （BFE or PM2.5)

Thanks！
我都係上網 search d圖睇
可能整嗰個人錯左

你 wiki 我梗係信wiki啦

連豬張圖話非生物 連豬啱

屌係咁撚勁啊，市面上啲口罩比你稱撚霸左啦

重有理大呢間大學？

真係寧願啲廢老冇口罩唔敢出街，好過佢哋戴住個濕鳩口罩以為百毒不侵周圍去傳播病毒

飛沫既size係4-8微米
你條毛巾d線織埋既窿係幾大你知唔知

係 kick入去睇有講

希望第二批才work

其實口罩作用係防飛沫
但如果飛沫上既菌/病毒係飛沫乾左個陣，會發生咩事？

禁新藥都要白老鼠